---
noteId: 1725245373935
---

## Como é a eliminação dos parênteses numa expressão envolvendo números inteiros com sinal de + e de -?

---

#### Em ambos os casos (-) ou (+) elimina-se os parênteses e o sinal de (-) ou (+) que os precede antes dos parênteses, agora se o sinal antes dos parênteses for negativo sera trocado os sinais contidos nos parênteses + vai para - e - para +, agora se o sinal antes dos parênteses for positivo os sinais dentro dos parênteses continuarão os mesmos, exemplo:

$$
- (3 + 2 - 7) = -3-2+7 = -5+7 = +2
$$

$$
+(+2-1-5)=+2-1-5 = -4
$$

$$
+3+2(+2-1)=+3+2-1=4
$$

$$
+17-(+8+3)=17-8-3=6
$$

$$
-36-(-14-18)=-36+14+18=-36+32=-4
$$

$$
-5-(-12+5)-(-5+1)=-5+12-5+5-1=+22-11=+11


$$
